致民間記者會-一封無政治論述的信

首先，多謝你們能勇敢站出來，希望你們能透過記者會打破同溫層效應，讓各界可以接觸並了解不同的資訊，從而促進社會和諧穩定。

近月來，警方和政府被受了很多不同的指控，例如警鄉黑勾結和政府被架空等指控。此等指控有很多不同的可能性，而現今卻未有一些權威性的定論，如法庭定案等。當然，本人十分希望能有獨立委員會出現來作出一個定論。可惜現今成立獨立委員會既論述在政府依然了無聲氣，所以本文希望撇除一些未定論的事件，單以工作能力和態度作為論述。

政府方面，林鄭政府是尸位素餐的。基於文章本文希望盡量精簡，就此不論司局長和其他官員的問題，只單論特首。特首由六月到現在，開了多個記者會。每個記者會亦是差不多的，可以說是「交行貨」。在近期，甚至有網民做出「bingo紙」為其記招作出預測，而且命中率也不低。因為她每次也譴責示威者，但做具體的行動卻寥寥可數。即使承認工作不足，卻未有任何人問責。可見其態度敷衍。在8月5日的記者會中，有記者提問到為何不撒回修定，她的答案是指現時所發生的風波已超出修例本身，所以不撤回。這好比老闆給了員工一份工作，在工作期間加了不少要求，超出了原本工作指定的范圍，難道一個盡忠職守的員工會說出「這工作已超出本身的范圍，所以我一件不做」嗎？一名盡責的員工應該回答老闆「我能做的都會做，我至少我把原來的范圍做好」。所以，如果林鄭月娥是刻盡己任的話，為何遲遲不撤回呢？

警方方面更是毫不稱職。警方回應為何會有警員作出一些不禮貌或違規行為是基於情緒高脹，長時間工作和壓力等問題。人有情緒和生理問題我相信人們會理解的，正如我會同情樓下的保安因通宵工作而打呵欠，所以不作投訴。但警察在執勤時是不允許因此等問題而表現有所影響的，不然為何訓練時數會比保安長那麼多？同時為何起薪已高於香港人均收入中位數？因為他們是要專業的。好了，假設警察的情緒和生理問題比一般工作高太多，我等一般市民無法理解，從而合理化這個原因。但為何警方在721事件後的首個記招中，PPRB的警司被問到為何遲到40分鐘時，可以回答出「應該沒有40分鐘」這個答案呢？在此，我先要強調我認為該警員的語氣和態度是很有禮的。但我的問題重點是為什麼該高級警員是需要其他警員提點才知道是39分鐘？難道記一個數字真的很困難嗎？他應該有一日左右的時間去記的，而他身穿白衫應該有相當的學歷，但他記不到一個剛剛出爐的數字。但為何在民間記者會中的年青人，一個應該最多也只是大學生的青年人，在被提問經濟影響時，卻可以即時明確地列出這兩個月內令商店關門的日子呢？就算真的突然忘記，為何不讓其他警員回答呢？要不是因為他是以敷衍了事的態度來做事才會出現此等低級問題的話，請他們好好解釋為何一個PPRB的專業人士，能力上會連一個業餘出來開記者會的年青人也比不上。簡而言之，警方在能力和態度上，都是不合格的。

由以上可見，政府和警方在今次事件上，不論政治立場，都是「在其位，不謀其職」。大家應該要知道，不論上述的白衫警員，司長級官員和特首的月薪都是數以十萬計的。如果香港真的只是需要一個如「bingo紙」般預測的人，大可以只用他們一個月的薪水，外判給一間IT公司做出一個自我發聲AI即可一勞永逸。他們能如此敷衍了事，是因為現今制度上不能有效地向他們問責。在我眼中所謂的「光復香港，時代革命」，當中「光復」二字是指令香港回復光輝；時代革命並非是指推翻政權，是指政制上要有著如「工業革命」般劃時代的革新，從而令那些尸位素餐的人可以退位讓賢。所以，香港人，加油。

一個香港市民上